**阿殊汗·迪查加**（，，）出生於[伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")[德黑兰](../Page/德黑兰.md "wikilink")，兩歲時舉家遷徙到[德國定居](../Page/德國.md "wikilink")，是一名擁有[德國及伊朗雙重國籍的](../Page/德國.md "wikilink")[足球運動員](../Page/足球.md "wikilink")，司職[翼鋒](../Page/中場.md "wikilink")。目前效力於[伊朗職球隊](../Page/伊朗職業足球聯賽.md "wikilink")[泰拉克托](../Page/大不里士拖拉機足球俱樂部.md "wikilink")。

## 生平

### 球會

德賈加於2004/05年球季開展其職業足球事業，代表[哈化柏林在主場](../Page/柏林赫塔足球俱乐部.md "wikilink")2-2打和[波琴的比賽最後](../Page/波鸿足球俱乐部.md "wikilink")5分鐘後補處子登場，這是迪查加該季唯一的一場比賽，但足以打破球隊自1892年成立後最年青出場球員的紀錄。在效力哈化柏林的三年中，迪查加亦有為業餘的二隊出戰地區聯賽，在2005/06年球季更成為二隊的神射手，在23場比賽射入12球。

哈化柏林的主教練[法尔科·格茨](../Page/:en:Falko_Götz.md "wikilink")（）對這名年青球員日漸看重，讓他得到更多[德甲的出場時間](../Page/德甲.md "wikilink")，更在2005/06年球季派遣迪查加在三場[欧洲联盟杯及在翌季的](../Page/欧洲联盟杯.md "wikilink")[圖圖盃對](../Page/歐洲足協圖圖盃.md "wikilink")[FC莫斯科的比賽上場](../Page/莫斯科足球俱乐部.md "wikilink")。迪查加在2007年轉投[禾夫斯堡](../Page/沃尔夫斯堡足球俱乐部.md "wikilink")\[1\]，簽約效力至2010年\[2\]。

2009年2月德賈加被發現患有[甲型肝炎](../Page/甲型肝炎.md "wikilink")，被送往[漢堡地區一家醫院接受治療](../Page/漢堡.md "wikilink")，按公共健康部門建議，沃爾夫斯堡的球員、教練和相關職員也需接種相關的[疫苗](../Page/疫苗.md "wikilink")<small>\[3\]</small>。

2012年8月31日，[英超球會](../Page/英超.md "wikilink")[富勒姆從](../Page/富勒姆足球俱乐部.md "wikilink")[德甲](../Page/德甲.md "wikilink")[禾夫斯堡簽入迪查加轉會費金額沒有公佈](../Page/沃尔夫斯堡足球俱乐部.md "wikilink")，合約為期三年另球會有選擇權延長一年\[4\]。

### 國家隊

於2004年在代表德國U17比賽後，迪查加獲召加入德國U19，在15場國際賽中共射入7球，包括對荷蘭在球隊落後2-0時射入兩球。2005年迪查加獲邀為德國U21比賽，更獲分派穿著10號球衣。

[2014年巴西世界杯](../Page/2014年巴西世界杯.md "wikilink")，迪查加代表[伊朗上陣](../Page/伊朗國家足球隊.md "wikilink")。

## 拒賽以色列

[2009年歐洲U-21足球錦標賽外圍賽德國與以色列同被編入第](../Page/歐洲U-21足球錦標賽.md "wikilink")9組，於2007年10月12日德國作客[特拉维夫](../Page/特拉维夫.md "wikilink")\[5\]，迪查加賽前以「私人原因」拒絕隨隊出征以色列，並說：『每個人也知道我是半個伊朗人。』\[6\]。
由於迪查加一名兄長正效力伊朗的球隊，而伊朗政府拒絕承認以色列的存在及嚴禁國民踏足以色列，《[明镜周刊](../Page/明镜.md "wikilink")》聲稱迪查加因恐怕家庭遭受制裁而拒絕征戰。德國猶太人組織的發言人稱迪查加的行為是「恥辱」，但德國足協及迪查加效力的[狼堡](../Page/沃尔夫斯堡足球俱乐部.md "wikilink")\[7\]
則尊重他的決定。在此以前[拜仁慕尼黑於](../Page/拜仁慕尼黑足球俱乐部.md "wikilink")[歐聯對](../Page/歐聯.md "wikilink")[特拉维夫馬卡比](../Page/特拉维夫馬卡比.md "wikilink")（Maccabi
Tel Aviv）的兩場比賽時，其伊朗籍前鋒[-{zh-hans:瓦希德·哈什米安;
zh-hk:夏舒文;}-因](../Page/瓦希德·哈什米安.md "wikilink")「傷」而避免法律的麻煩\[8\]。

同時在德國的「犹太人理事会」（Central Council of Jews）會長克诺布洛赫女士（Charlotte
Knobloch）及「基督教民主聯盟」（Christian Democratic
Union）總書記罗纳尔德·泊菲拉（Ronald
Pofalla）要求將迪查加踢出德國國家隊的行列\[9\]。

## 小資料

  - 迪查加右手手腕共有兩個[紋身](../Page/紋身.md "wikilink")，分別是其[波斯文](../Page/波斯文.md "wikilink")[姓氏及其出生地](../Page/姓氏.md "wikilink")[德黑蘭市](../Page/德黑蘭市.md "wikilink")。
  - 迪查加的長兄[阿达希尔](../Page/Ardeshir_Dejagah.md "wikilink")（Ardeshir
    Dejagah）現時效力[伊超球隊](../Page/伊朗足球超級聯賽.md "wikilink")[培康](../Page/Paykan_F.C..md "wikilink")（Paykan
    F.C.）。

## 榮譽

  - 禾夫斯堡

<!-- end list -->

  - [2008-2009賽季](../Page/2008年至2009年德國足球甲級聯賽.md "wikilink")
      - [德國甲組聯賽冠軍](../Page/德甲.md "wikilink")

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部連結

  - [富咸官網球員簡介](https://web.archive.org/web/20131105000244/http://www.fulhamfc.com/the-teams/first-team/ashkan-dejagah#statistics)
  - [禾夫斯堡官網球員簡介](https://web.archive.org/web/20071011034413/http://www.vflwolfsburg.de/8546.html)

[Category:伊朗足球运动员](../Category/伊朗足球运动员.md "wikilink")
[Category:足球前鋒](../Category/足球前鋒.md "wikilink")
[Category:德国足球运动员](../Category/德国足球运动员.md "wikilink")
[Category:德甲球員](../Category/德甲球員.md "wikilink")
[Category:哈化柏林球員](../Category/哈化柏林球員.md "wikilink")
[Category:禾夫斯堡球員](../Category/禾夫斯堡球員.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:富咸球員](../Category/富咸球員.md "wikilink")
[Category:艾阿拉比球員](../Category/艾阿拉比球員.md "wikilink")
[Category:伊朗裔德國人](../Category/伊朗裔德國人.md "wikilink")
[Category:德國旅外足球運動員](../Category/德國旅外足球運動員.md "wikilink")
[Category:英格蘭外籍足球運動員](../Category/英格蘭外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:2014年世界盃足球賽球員](../Category/2014年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2015年亞洲盃足球賽球員](../Category/2015年亞洲盃足球賽球員.md "wikilink")

1.  [德贾加签约沃尔夫斯堡 薪水两倍于赫塔](http://dfo.cn/dfo/show.asp?id=5544)
2.  [Ashkan Dejagah to join the
    Wolves](http://www.vflwolfsburg.de/52383+M5f4bfe24676.html)
3.
4.
5.  [亨宁斯救主 德国U21平以色列](http://www.dfo.cn/dfo/show.asp?id=6924)
6.  [Dejagah says: "No
    thanks"](http://www.vflwolfsburg.de/50543+M53c893c8e60.html)
7.  [Ashkan Dejagah still training with the
    Wolves](http://www.vflwolfsburg.de/50543+M5e472c25fa3.html)
8.
9.